
# helpAir (النسخة العربية)

helpAir هو مشروع تهوية غازية منخفض التكلفة يعتمد على التحكم في حجم الغاز المستنشق.
من قائمة واحدة ، يمكن تعيين المعلمات التالية عند بدء تشغيل الجهاز:
● حجم المد والجزر (٪ من الرحلة)
 ● معدل التنفس
 ● نسبة الاستنشاق - انتهاء الصلاحية
 ●وقفة التقرير
تم تطوير المشروع بشكل عفوي من قبل مجموعة من الموظفين Ferrovial و Sngular بدعم من http://respiradores4all.com 
CI3 صمم النسخة الصناعية
إصدارات
حاليًا ، هناك 3 إصدارات تصميم:
 ● الإصدار 1.1: آلية الكام ، محرك NEMA23 ، اردوينو وبالون تهوية. تم اختبار هذا الإصدار. يوفر 500 مل من حجم المد والجزر على الجهاز الشهيق. لا يسمح بتعديل حجم الهواء المدفوع وفقًا لتدفق الهواء الزفير أو تعديل تكوين النظام في الوقت الفعلي.
 ● الإصدار 1.2: آلية المكبس ، محرك NEMA23XL مع المغزل ، اردوينو وبالون تهوية. تم تصميم هذا الإصدار ولكن لم يتم تنفيذه بعد. يجب أن يجعل من الممكن تجاوز 1000 مل من حجم المد والجزر في الجهاز الشهيق. لا يسمح بتعديل حجم الهواء المدفوع وفقًا لتدفق الهواء الزفير أو تعديل تكوين النظام في الوقت الفعلي.
 ● الإصدار 2: آلية المكبس ، محرك NEMA23XL مع المغزل ، Siemens PLC وبالون تهوية. تم تصميم هذا الإصدار ولكن لم يتم تنفيذه بعد. يجب أن تجعل من الممكن تجاوز 1000 مل من حجم المد والجزر على الجهاز الشهيق ، لضبط حجم الهواء المدفوع وفقًا لتدفق الهواء الزفير وتعديل تكوين النظام في الوقت الحقيقي.
حالة
يمكن اعتبار الإصدارات كدليل منطقي للوصول إلى الجهاز النهائي. يمكن تعديل هذا الدليل وفقًا للاحتياجات المطلوب تغطيتها.
توقف تطويره من قبل الفريق الحالي بسبب حالة سلسلة توريد المكونات وتطور الوباء في إسبانيا وتقدم النماذج الأولية الأخرى.
يمكن أن يكون هذا نقطة بداية مثيرة للاهتمام لتطوير نماذج أولية جديدة في الأماكن التي يكون فيها الوباء أقل تقدمًا.
تنويه
جهاز التنفس هو معدات طبية تعتمد عليها حياة الشخص ؛ خلل يمكن أن يؤدي إلى أضرار جسيمة ، حتى الموت.
تسمح الوثائق المنشورة المتعلقة بهذا المشروع بتطوير نموذج أولي لجهاز تنفس صناعي.
يجب ألا يعتبر النموذج الأولي helpAir بأي حال من الأحوال معدات طبية وظيفية ويجب ألا يستخدم على البشر.
حاليًا ، لم يتم التحقق من صحة النموذج الأولي من قبل الوكالة الإسبانية للأدوية والأجهزة الطبية. 
الوثائق (v.1.1 و v.1.2 و v.2.0)
● تقديم المشروع (الإصدار 1.1)
 ● المساعدة في التصميم الصناعي helpAir  (الإصدار 2.0)
 الإلكترونيات (الإصدار 1.1)
● فاتورة قائمة المواد
 ● مخطط اتصال
الكود (الاصدار1.1)
 ● تنفيذ الكود في جهاز تحكم اردوينو

تصميمات ثلاثية الأبعاد (الاصدار1.1 والاصدار 1.2 والاصدار 2.0)
● ملفات الإصدار 1.1 من STL
● ملفات الإصدار 1.2 من STL
● ملفات  الإصدار 2.0 من STL
صور( الاصدار.1.1 والاصدار. 1.2 و الاصدار.2.0)
● صور الإصدار 1.1
● صور الإصدار 1.2
● صور الإصدار 2.0

فريق المشروع
● أدريان دي لا إغليسيا فالس
● خورخي فاليخو فوينتيس
● أليخاندرو بيريز أيو
● فرانسيسكو إغليسياس سانشيز
 ● إجناسيو لوساس دافيلا
● ماريانو دي دييغو
● ديفيد لوبيز أستورجا
● كريستينا كروز أباريسيو
● خافيير لازارو جاسبار
● د. إدواردو كالي
● رخصة الدكتور خوسيه أنطونيو دي باز
الترخيص
HelpAir هو مشروع تم تطويره بمو
